精神科定臨床心理學家？

有冇個人經驗可以share 下？

lm

參考下，撐住

臨床心理

呢d 大概睇過，想睇下有冇實例比較

食藥精神科，傾訴心理學家

心病還需心藥醫

巴打想要啲咩? psychiatrist 主要係以藥物應付symptoms；Clinical psychologist 主流用Cognitive Behavior Therapy/ Acceptance Commitment therapy 去幫助你睇到自己遇上問題時嘅想法，再一步步咁去睇下我哋有咩可以做，去應對呢啲mindset.
利申：算係呢個field 嘅人

我成日覺得睇呢啲嘅話 對方都係為咗自己份工先係到聽我講
無人信得過

唔係應該正面啲諗咩 因為比左錢 所以對方會好好咁聽
Money is king

公立啲心理學家垃撚圾

精神科醫生好少少不過好撚多病人

而家我都睇緊，
不過爭啲斬撚死人先有咁既機會睇

建議你去搵啲精神寄托／目標

其實你有隻貓陪已經好好
得閒如果你真係搵唔到人傾既，
搵隻貓傾，
貓狗個天靈蓋無封，其實佢明人類講乜
了一法師話既
我都信貓狗聽得明人類講乜
只係佢理唔理我地人類就係佢地既事

加油啦，
無野係解決唔到

你唔一定要聽佛家野，
搵精神信仰

無事既，香港地大把人有問題

加油

Both
精神科食藥，short + long term effect
心理學家，long term effect

你有甚麼問題？

呢個問題個答案真係
Why not both?